[大學生必睇]30歲成家立室方法

普遍人22-23歲大學畢業
當你23歲考返個紀律部隊officer級/AO,EO
假設你平均月入40k(考慮年年跳point,交稅,mpf後)

每月支出:
家用5k
食飯1k
車費1k
拍拖,娛樂3k
儲蓄30k

每月儲3萬
一年儲36萬
七年(30萬)儲252萬
再加上父母應該會幫下手比下首期,擺酒(約100萬)
之後靠自己七年儲落果252萬去供樓,供車,生兒育女
好幸福呀！

officer級

每個月吃飯1k？你食屎？

breakfast食包,lunch帶飯,dinner屋企食

普遍人22-23歲大學畢業
當你23歲考返個officer
假設你平均月入20k(考慮年年跳point,交稅,mpf後)

每月支出:
家用5k
食飯1k
車費1k
拍拖,娛樂3k
儲蓄10k

每月儲1萬
一年儲12萬
七年(30歲)儲84萬
再加上父母應該會幫下手比下首期,擺酒就用自己嗰84萬
之後用父母比個啲供樓,供車,生兒育女
好幸福呀！

真實情況
每月支出:
家用8k
食飯5k
車費1k
拍拖,娛樂5k
MPF 1.5K
保險1.5K
grant loan 1K
儲蓄17k

之後樓價繼續坐火箭

lm

on99

f4 讀phy+chem+bio+m1
dse 19分屈weighting入cu engine(點解唔入ust/poly/city, 原因再講)
yr1搵nursing/medic/三寶/actuarial/etc 女朋友
yr1勤力啲, yr1尾你gpa應該>3,
gpa>3.7: trans medic
gpa>3.3: trans nursing/ifaa
gpa=3: 入cs
gpa<3: 入ie/ce

前兩者, 正正常常pass, fg = 30/50ki, faa要勤力啲考試,fg 20k
後兩者, 勤力啲學language, fg 19/20k

當你得20k, 女朋友30k, =50k
洗2萬,儲3萬, 一年360k, 4年 144萬
25歲上車

但又有幾多人做到 又要去旅行又要餐餐食好西

一個人 到底智商有幾低先可以打到呢段野?
毒L永遠活係自己o既世界裏

應該18歲申請公屋,之後打散工,拎到公屋就係人生勝利組

呢個先係真理 點解我三十歲先明

累死你d仔女 你估佢地大左唔識報仇？

你考到未？？？

就考督察
(有後台)

最難個part溝女你唔講